文匯報：澳門回歸的成功經驗值得香港借鏡

香港和澳門回歸祖國的懷抱已有十多二十年了。回歸前，香港就是亞洲的國際金融中心、航運中心、貿易中心和旅遊中心，經濟發達，居民生活水平比澳門高。然而港澳先後成為實行「一國兩制」的特別行政區以來，香港的經濟雖然也有增長，居民生活也有所改善，但提高不多。相反澳門自建立特區後，國民經濟平均年增長率高達15%；政府的財政收入比成立特區前增加了9倍，居民年收入翻了一番，收入水平超過新加坡，社會福利大大提升。

為什麼香港的經濟發展和居民生活水平由快變慢？澳門卻從原來落後變為飛躍發展？我們對兩地的社會現狀認真加以剖析，對如何使特區保持長期的繁榮安定，無疑使人看到了前進的方向。

可以說，社會泛政治化，是香港近幾年經濟不振的主要原因。然而澳門特區政府和社會各界，在貫徹「一國兩制」方針和基本法時，準確和牢固把握「一國」是「兩制」的前提和基礎，由以愛國者為主體的「澳人治澳」，實行中央授權下的高度自治。澳門特區把上述三個核心要素，作為澳門居民共同的行為準則。

首先，澳門立法會根據基本法23條自行立法，由於澳門不但有法可依，而且執法嚴厲，加上居民都深切體會到基本法的好處，因此澳門廣大居民都沒有人搞「澳獨」，這已成為澳門成功的制度和法律基礎。其次是，切實落實中央全面管治權和特區行政主導體制，有效維護國家主權、安全、發展利益，令澳門居民尊重認同和維護中央管治權，維護特區行政長官作為雙首長的權威，使特區政府行政主導體制運行暢順，愛國愛澳力量在澳門社會始終佔據主導地位，這是澳門成功的政治基礎。三是歷屆特區政府都積極推進經濟發展和民生改善。澳門社會始終堅持團結、包容、務實進取，不爭拗，不空耗，善於把國家大勢和自身優勢結合起來，集中精力搞建設，共同促進經濟發展，民生改善。這是澳門成功的經濟基礎。四是大力弘揚中華優秀文化和愛國愛澳主流價值。使愛國愛澳從質樸的民間情懷，昇華為澳門社會的主流價值，成為澳門居民齊心協力建設美好家園的精神動力。這是澳門成功的經濟基礎。

鞭屍

好撚狗

bin c

垃圾支報飛機文

公開做謠幾十年啦
你睇返六十年代大飢荒時期佢日日畝產萬斤仲爆啦
要bin 自四九年以來日日可以bin

文匯狗
搏港豬唔撚知澳門幾水深火熱

集中精力搞建設 搞到咁樣，香港真係學唔到

雖然依加慢慢都變緊

抵啦

笑話

你還有黨呀！

冇水冇電，天氣又熱，個身一定好撚臭

因為香港不再是由大英帝國所統治的神聖領土

成日講一國一國 咁點解要個先進既城市跟你一齊落後 而唔係你向個先進既城市學習 損人不利己

因為係支那囉
識諗就做咗美國啦
資源又好、人口又多、香港仲有國際地位，噉都搞到一鑊泡又產能過剩又貿易逆差又乜又物

成功淪陷

一路睇一路掩住半邊嘴笑

一班胸無半點墨既垃圾你可以expect d 乜?

文匯

冇水冇電，還有黨。

高質

黨報：水為財，澳門浸成咁仲唔成功？

邊位巴打寫嫁？快d出嚟認咗佢

得罪講句，如果支共唔係成日搞三搞四，香港都唔會俾新加坡超越

binc

笑唔出，因為香港慢慢都變到澳門咁

篇野寫得幾好

鞭撚死你

所以話，d乜鬼野愛國愛港都只係一盤生意。

lm

笑死

人地搞建設搞到自己城市做埋全球最大免費水上樂園，我地呢班淨係識養大白象嘅港豬真係望塵莫及